# 배경 설정

해당 문서는 UTG의 배경 설정에 대한 문서이다.

## 배경
 게임의 배경이 되는 세계는 중세-르네상스 풍의 시대에 마법이 존재하는 세상이다. 마법은 전지전능하지는 않지만 생활과 병기에는 큰 영향을 끼쳤다. 때문에 과학보단 마법을 이용한 공학인 마도공학이 발달하여 있다.

### 마나
 마법을 사용하는데 소모되는 마나는, 일반적으론 자연에 불가시적으로 분포되어 있다. 이런 마나는 일상생활등에 편리함을 가져다 주지만, 종종 이상현상을 일으키기도 한다.

### 마물
 마나로인한 이상현상의 가장 일반적인 예는 마물의 발생이다. 마물의 발생은 스토리가 진행되는 시점에는 밝혀지지 않았다. 다만 마나가 이미 존재하던 마물 혹은 동식물에 영향을 끼쳐 돌연변이를 만든다는 것으로만 추측하고 있을 뿐이다.

#### 마물의 대량발생
 마물이 발생하는 것은 비교적 잦다, 보통의 제라루스 외각마을의 경우 한 두 해마다 마물이 발생하기 때문에, 마물의 처리를 전업으로 맡아 생활하는 자의 수가 적지 않다.

 하지만 가끔 마물이 대량으로 발생하는 일이 일어나기도 한다. 이는 언제 어디서 발생할지 알 수 없으며, 발생을 확인하면 해당 지역의 상비군이 나서 마물들을 제압하여야 한다. 이 경우, 군이 올때까지 마을 주민들은 피난을 가거나 숨어있는 수 밖에 없다.

## 모험가
 모험가는 외각 지역의 마물을 처리하는 일 부터 짐 따위를 배송하는 잡일까지 여러 일을 맡아 생계를 이어가는 사람들을 칭한다. 외각지역을 떠돌아다니는 모험가들은 조그마한 변두리 마을들은 한 두달 머물다보면 자신이 할 수 있는 일거리가 동나기 때문에 화전민처럼 여러 마을을 돌아다니며 머문다.
 자유로운 모습을 동경하는 어린 아이들의 상상과는 다르게, 이들은 정처없이 떠돌아 다니는 삶과 안정적이지 못한 수입에 진절머리가 나있는 상태이다. 

### 주점
 모험가들이 받을수 있는 대부분의 의뢰는 주점에 있다. 술과 여흥을 좋아하는 한량과도 같은 기질때문인지 아니면 여러 외지인들이 모이는 곳이라 그런 것인지, 이유는 아무도 모르지만 이 세계의 주민들은 누구나 당연히 임무를 의뢰하는 곳은 주점이라고 생각한다. 때문에 많은 모험가들이 주점에 모이게 되고, 주점을 운영하는 점주들은 이들에게 저렴한 가격의 주거시설, 식사 등의 편의를 제공한다. 드물게 전문적으로 모험가들을 대상으로 하는 주점도 존재하며, 이런 곳들은 매출의 대부분이 중계 수수료인 경우가 많다.

## 용병단
 수도의 큰 마을이나 단체들은 여러 이익을 위해 다수의 모험가들을 장기적으로 고용하기도 한다. 이를 용병단이라고 한다.
 이렇게 차려진 용병단들은 마을 치안관리나 마물 처리등의 모험가스러운 일을 하기도 하지만, 이익다툼에 사용되는 경우가 많다. 이러한 측면이 싫어 용병단을 나오는 모험가의 수가 적지 않다.

 
## 주인공
 주인공은 '아이로스'마을의 주점 아들이다. 장난기 많지만 매사에 사소한것 하나하나 까지 진지하게 임하는 자세 덕분에 주변 사람들로 부터의 평판이 좋다.

### 주점 '아이로스'
 주점 '아이로스'는 아이로스 마을에서 가장 오래된 주점이다. 아이로스 마을은 신개척지라 역사가 30년도 되지 않지만, 주인공의 아버지는 아이로스 마을과 역사를 같이한 주점 '아이로스'를 자랑스러워 한다.

 주점 '아이로스'를 이어받게된 주인공은 어렸을때부터 친하게 지낸 모험가 "제인스"와의 이야기 중 모험가들의 고충을 알게되고 모험가를 위한 조합을 방향으로 주점을 키워나갈 생각을 가지게 된다.

#### 아이로스 조합
 주인공이 "제인스"와 몇몇의 친구들에게 꾸준한 일감과 주거지를 제공하게 되면서 시작된 용병단이다. 수도의 큰 규모를 가지고 있는 "사자 용병단" 출신의 "제인스"는 주인공에게 용병단과는 방향성이 다른 "모험가 조합"으로서의 용병단을 만드는 것을 권유했고, 주인공은 이를 받아들여 용병단을 차리게 된다.

 플레이어는 주인공으로서 이 아이로스 조합을 성장시켜 나가게 된다.

## 이야기 전개
 대부분의 군대는 국경에 배치되므로, 국경과는 거리가 먼 외각 마을들은 자연스럽게 마물에 적지 않은 현상금을 걸게된다. 이러한 현상금을 노리고 오는 모험가들의 수가 적지 않지만 모험가의 특성상 한 지역에 오래 머물기는 힘들며, 결국 '아이로스'같은 시골 마을은 모험가가 마을에 없을때 마물이 발생하면 모험가가 오기를 기다리는 수 밖에 없다.

 그러던 중 '아이로스'마을 주변에 마물이 발생하게 되고, 주인공의 아버지는 마을에 침입한 마물을 막다가 허리를 다치게된다. 더이상 주점을 관리하기 힘들어진 아버지는 주인공에게 주점을 물려주게 된다.
 
 주인공은 모험가가 올때까지 무력하게 피해를 입는 변두리 마을의 고달픔을 해소하고자, 자신의 주점을 기준점으로 용병단을 꾸리려 한다.